{"title": "Hỏi đáp: Chế độ ăn của bé", "question": "Thưa bác sĩ. Bé nhà cháu được 10 tháng rưỡi, cân nặng: 9kg, cao: 77cm, trung bình mỗi tháng bé lên được 2-3 lạng. Tháng trước bé ốm mất 2 tuần nhưng trộm vía không bị sút cân. Hiện tại bé đã có 8 răng và đang mọc thêm răng nữa (bé mọc răng từ 3 tháng rưỡi). Lúc mới sinh thì bé không khóc đêm nhưng tầm từ 5 tháng trở đi, thi thoảng bé hay khóc đêm, bé ngủ không ngon giấc, đêm hay vật vã và khoảng hơn 12h đêm là bé khóc 10-15p. Trộm vía, bé nhà cháu ăn cũng được mà thích ăn hoa quả, nhất là chuối. Cháu cho bé ăn chuối từ lúc hơn 4 tháng. Thi thoảng cháu vẫn bị táo, cách 1 hôm mới đi được. Cháu bỏ bú mẹ từ lúc 5 tháng và giờ đang uống sữa ngoài hoàn toàn. Chế độ ăn của bé như sau ạ: – 7h: 210ml – 9h-10h: ngủ giấc ngắn – 10h30: bột or cháu xay (đầy 1 bát con ăn cơm, có hôm nhiều hơn) – 12h30: 120-150ml sữa – 13h – 15h30: ngủ trưa – 15h30: 150 – 180ml – 18h30: bột or cháo xay – 21h15: 180ml Cháu cho bé ăn các loại rau củ và tôm, cua, thịt (bò, gà, lợn), lươn, cá. Đêm bé không ăn mà ngủ đến sáng luôn. Ngoài ra, hoa quả ăn sau khi ăn cháo hoặc buổi chiều ngủ dậy, uống sữa xong thì ăn ạ. Cháu đang bổ sung thêm canxi cho bé vì phía sau gáy của bé tóc thưa, mọc ít. Bác sĩ cho cháu hỏi chế độ ăn của bé như thế đã hợp lý chưa ạ? Với làm cách nào để đêm bé ngủ ngon giấc hơn và cân nặng nhích hơn chút nữa? Cháu cảm ơn bác sĩ. ", "answer": "Chào em,,Bé nhà cháu hiện trên đà phát triển bình thường, không bị suy dinh dưỡng. Em cho bé ăn uống vậy là tốt rồi.,Em bé sẽ có những ngày sẽ bệnh, khi bệnh sẽ ăn uống kém hơn bình thường, nhưng sau đợt bệnh cơ thể sẽ thích nghi dần, sức đề kháng sẽ tăng lên, bé sẽ ăn bù lại những ngày bị bệnh. Khi đi khám bệnh, bác sĩ sẽ cho thêm thuốc bổ sung canxi, sắt, magne.. để bé ngủ tốt hơn, chú ý phải dùng thuốc theo y lệnh của bác sĩ.,Em nên cho bé phơi nắng sớm để tăng cường canxi, cho bé ra sân, công viên để vận động nhằm giúp hấp thụ canxi, vitamin D tốt hơn.,Mời em đến phòng khám trẻ em của BV Từ Dũ vào 9h sáng thứ 4 hàng tuần tham dự lớp “Hướng dẫn thực hành ăn dặm cho bé trên 6 tháng tuổi”.,Nếu có vấn đề gì cần tư vấn trực tiếp, em liên hệ Phòng khám và tư vấn dinh dưỡng, tiết chế của BV Từ Dũ 227 Cống Quỳnh Q1 (đối diện cổng Cấp cứu), thời gian tư vấn từ 8h-11h sáng từ thứ 2 đến thứ 6. Nếu cần đặt lịch hẹn thì em gọi 08.5404.2829 (nội bộ 228-606).,Trân trọng,,Bs. Võ Thị Đem\nTrưởng Khoa Dinh dưỡng Tiết chế – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/che-do-an-cua-be-24681/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 6 tháng hay bị ọc sữa và khó ngủ về đêm", "question": "Chào bác sĩ. Con trai em hiện tại 6 tháng 8 ngày cân nặng khoảng 8kg3, cao 72cm. Khoảng 1 tuần nay bé ăn dặm, uống sữa công thức, nếu không ưng là bị nôn ra. Bé khóc mà không chịu bồng bé, bé cũng nôn ra. Ban đêm khoảng 1g – 3g bé hay lăn qua, lăn lại khó ngủ. Bác sĩ cho em hỏi con em có bị bệnh gì về đường ruột không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh mới có thể chẩn đoán và điều trị chính xác.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-6-thang-hay-bi-oc-sua-va-kho-ngu-ve-dem/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 1 tháng tuổi hay giật mình, vặn mình, ọc sữa", "question": "Chào bác sĩ. Con em hiện tại được 1 tháng tuổi, lúc sinh bé nặng 3,2kg và hiện tại bé được 4,5 kg. Lúc mới sinh 1 tuần bé có bị vàng da nhẹ và nằm đèn chiếu 1 ngày. Khi về nhà đến nay bé ngủ hay giật mình, vặn người và rên rỉ nhiều, ngủ không ngon giấc. Bé rất hay bị ọc sữa, chỉ cần vặn mình một chút là ọc sữa ra cả mũi. Em vẫn cho bé tắm nắng hàng ngày. Con em như vậy có khả năng bị thiếu canxi hay không? Có nên cho bé bổ sung vitaminD3 không, nếu có thì dùng loại nào và liều lượng ra sao?", "answer": "Chào bạn,,Những dấu hiệu của bạn mô tả không chắc chắn là dấu hiệu thiếu canxi. Bạn nên cho bé uống 400 UI vitamin D mỗi ngày nếu bé bú sữa mẹ hoàn toàn hoặc uống sữa công thức ít hơn 1 lít/ngày. Để giảm ọc sữa, sau khi bú bạn cần bế bé ở tư thế thẳng đứng ít nhất 30 phút. Nếu vẫn không giảm thì cho đi khám bệnh để siêu âm bụng tìm dấu hiệu trào ngược dạ dày thực quản.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-1-thang-tuoi-hay-giat-minh-van-minh-oc-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hai tháng tuổi bị nóng trong người", "question": "Thưa bác sĩ. Con em 2 tháng 23 ngày, dạo gần đây bé hay bị nóng đầu và mình bé nóng lên. Trước đó bé bị ho và khò khè. Bác sĩ cho em hỏi có phải dùng thuốc tây nhiều mà bé nóng không và việc thường xuyên bé nóng như vậy có ảnh hưởng gì không ạ? Em chân thành cảm ơn ạ.", "answer": "Chào bạn,,Nếu nhiệt độ đo ở nách của bé dưới 37,5 độ là bình thường. Bạn nên cho bé bú nhiều hơn trong thời tiết nóng để bé có đủ lượng nước cần thiết cho cơ thể.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hai-thang-tuoi-bi-nong-trong-nguoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị vàng da", "question": "Bé nhà em lúc mới sinh bé bị vàng da 14.7. Bác sĩ cho về bảo phơi nắng và kiểm tra độ vàng da. Hiện tại bé được 2 tháng phơi nắng đã đỡ vàng da nhưng vẫn chưa hết hẵn. Bác sĩ cho em hỏi có thuốc gì cho bé uống bổ sung được không ạ? Nhờ bác sĩ tư vấn giúp em ạ.", "answer": "Chào bạn,,Nếu 2 tháng mà còn vàng da là bất thường. Bạn cần đưa bé đi khám bệnh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-vang-da-24674/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ăn dặm", "question": "Chào bác sĩ! Con em vừa tròn 5 tháng tuổi, trước đó bé bú sữa bình cho đến nay, và tăng cân mỗi tháng khoảng 0,5kg. Em muốn tập cho bé ăn dặm vì sang tháng thứ 5 này bé thấy ai ăn gì cũng tém miệng như thèm ăn. Vậy bác sĩ cho em hỏi giờ bé có thể ăn được chưa? Lần đầu ăn dặm thì cho bé ăn bột gì và cho ăn bao nhiêu? cho ăn mấy lần/ngày? và ăn vào buổi nào? Bác sĩ tư vấn cho em luôn là nên dùng bột của nhà sản xuất nào nữa nhé. Em nuôi con lần đầu nên rất nhiều điều chưa biết. Mong sớm nhận được câu trả lời từ bác sĩ. Em chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào em,,Hiện tại con em mỗi tháng tăng 500g là tốt rồi, khi bé tròn 6 tháng tuổi là em mới bắt đầu cho ăn dặm, vì lúc này hệ tiêu hóa mới hoàn chỉnh, mới có thể tiêu hóa được dầu mỡ, thịt cá.,Lần đầu em cho bé ăn bột (ngọt), pha từ loãng tới đặc, từ ít tới nhiều. Vì chuyển từ sữa ngọt sang thức ăn mặn bé sẽ không quen, nêm mình phải cố gắng kiên trì.,Em có thể sử dụng bột của các công ty sản xuất bột cho trẻ em uy tín tại Việt Nam như công ty Vinamilk, Nestle.. Tùy theo điều kiện kinh tế của gia đình mà em lựa chọn loại bột cho phù hợp (em có thể dùng bánh ngọt ngâm vào sữa thay thế bột cũng được).,Nếu có vấn đề gì cần tư vấn trực tiếp, em liên hệ Phòng khám và tư vấn dinh dưỡng, tiết chế của BV Từ Dũ 227 Cống Quỳnh Q1 (đối diện cổng Cấp cứu), thời gian tư vấn từ 8h-11h sáng từ thứ 2 đến thứ 6. Nếu cần đặt lịch hẹn thì em gọi 08.5404.2829 (nội bộ 228-606).,Trân trọng,,Bs. Võ Thị Đem\nTrưởng Khoa Dinh dưỡng Tiết chế – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-an-dam-24656/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé tiêm 2 mũi mở rộng, mũi thử 3 tiêm dịch vụ được không?", "question": "Bé được 5 tháng tuổi đã tiêm 2 lần mở rộng tại địa phương, mũi tiêm thứ 2 bé quấy khóc khó chịu gần 2 ngày liền, đo nhiệt độ ở nách bằng nhiệt kế điện tử là 38.6 độ, mấy ngày sau bé có vẻ yếu hơn trước vậy có nên cho bé tiêm tiếp mũi thứ 3? Nếu tiêm mũi 3 bằng dịch vụ có ảnh hưởng gì không? Chân thành cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Các dấu hiệu bạn mô tả không nằm trong các yếu tố quy định không được tiêm nhắc Quinvaxem. Bạn có thể chuyển sang tiêm thuốc dịch vụ nếu muốn.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-tiem-2-mui-mo-rong-mui-thu-3-tiem-dich-vu-duoc-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nấu cháo cho trẻ 6 tháng", "question": "Thưa bác sĩ, con em sắp được 5 tháng 20 ngày tuổi. Em muốn hỏi bác sĩ về cách nấu cháo cho con em tập ăn dặm, vì em không muốn cho bé ăn bột. Ở giai đoạn này mỗi lần ăn dặm cho bé ăn bao nhiêu là đủ?", "answer": "Chào em,,Khi bé tròn 6 tháng, em hãy bắt đầu tập cho bé ăn dặm, pha bột từ loãng tới đặc, từ ít tới nhiều. Ban đầu tập ăn bột ngọt rồi chuyển dần sang bột mặn.,Sau đó em có thể bổ sung thêm nhóm đường bột (rau, củ quả),  nhóm đạm (thịt, cá, trứng, sữa), nhóm béo (dầu ăn) và trái cây (nghiền hoặc ép)… để đảm báo đủ 4 nhóm thực phẩm trong cháo hoặc bột. Có như vậy mới đảm bảo đủ chất và năng lượng cho bé.,Mời em đến phòng khám trẻ em của BV Từ Dũ vào 9h sáng thứ 4 hàng tuần tham dự lớp “Hướng dẫn thực hành ăn dặm cho bé trên 6 tháng tuổi”.,Nếu có vấn đề gì cần tư vấn trực tiếp, em liên hệ Phòng khám và tư vấn dinh dưỡng, tiết chế của BV Từ Dũ 227 Cống Quỳnh Q1 (đối diện cổng Cấp cứu), thời gian tư vấn từ 8h-11h sáng từ thứ 2 đến thứ 6. Nếu cần đặt lịch hẹn thì em gọi 08.5404.2829 (nội bộ 228-606).,Trân trọng,,Bs. Võ Thị Đem\nTrưởng Khoa Dinh dưỡng Tiết chế – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/nau-chao-cho-tre-6-thang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Xin hỏi về chích ngừa 5 trong 1 được không", "question": "Xin chào bác sĩ! Bé trai nhà em sinh ngày 13/01/2016 (tại Bình Định) , sinh được 2 ngày cháu bị vàng da và chưa được tiêm phòng loại thuốc nào (viêm gan B và Lao). Cháu đã khám sức khoẻ lần đầu (2 tháng) ngày 11/3/2016 tại Khu Dịch Vụ M Bệnh viện Từ Dũ, bác sĩ đã khám, cháu được 5.3kg và cho chích và uống các loại thuốc (PENTAXIM, ENGERIX B 10MCG, ROTATEQ 2ML), đến ngày 23/3/2016 em cho cháu chích thuốc Lao tại bệnh viện Nhi đồng 2.Vậy xin hỏi bác sĩ em chích thuốc Lao vào ngày 23/3/2016 thì đến khi cháu được 3 tháng tuổi (ngày 13/4/2016) em bé có chích được tiếp mũi thứ 2 các loại thuốc (PENTAXIM, ENGERIX B 10MCG, ROTATEQ 2ML) hay phải đợi đến khi cháu 4 tháng tuổi mới chích được? Xin chân thành cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể cho bé tiêm ngừa tiếp tục theo lịch hẹn vào ngày 13/4/2016.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/xin-hoi-ve-chich-ngua-5-trong-1-duoc-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đổ mồ hôi trộm.", "question": "Bé nhà em sanh mổ nặng 3kg. Nay bé được 4 tháng 20 ngày và nặng 8kg. Từ gần 1 tháng tới nay bé hay đổ mồ hôi vùng sau đầu và ở trán có ít. Bé hay bị đổ mồ hôi khi trời nóng, khi bé bú, khi bé nô đùa. Bác sĩ cho em hỏi bé đổ mồ hôi vậy có sao không ạ? Bé bú mẹ hoàn toàn và bé nhà em rất hay nghịch thì em có nên cho bé ăn dặm sớm trước 6 tháng không ạ? Em xin cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Hiện tượng đổ mồ hôi như vậy là bình thường. Bạn không nên cho bé ăn dặm trước 6 tháng tuổi.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-do-mo-hoi-trom/"}
